<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[dsp25no]]></title><description><![CDATA[It is blog of Dmitry Pavlov. Блог Дмитрия Павлова]]></description><link>http://blog.dsp25no.ru</link><image><url>https://raw.githubusercontent.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/gh-pages/images/Darth-Vader.png</url><title>dsp25no</title><link>http://blog.dsp25no.ru</link></image><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 29 May 2019 10:19:12 GMT</lastBuildDate><atom:link href="http://blog.dsp25no.ru/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Цепочек не найдется?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Еще в 2009 году Стефан Эссер предложил новую технику для эксплуатации уязвимостей типа PHP Object Injection (POI). Техника заключалась в повторном использовании кода уязвимого приложения по аналогии с техникой ROP при эксплуатации ошибок работы с памятью при наличии ASLR. Суть техники заключается в построении последовательности вложенных объектов из множества определенных в уязвимом приложении, в каждом из которых атакующим контролируются все поля, что в итоге позволяет вызывать методы вложенных классов, которые изначально не предполагались разработчиком к вызову в таком контексте.
С тех пор поиск подобных цепочек для эксплуатации уязвимостей класса POI в больших приложениях по-прежнему остается сложной задачей и решается вручную.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Попытки автоматизировать поиск цепочек уже предпринимались: среди наиболее значимых можно отметить статический анализатор от команды <a href="https://www.ripstech.com">RIPs Technologies</a>. В статье от команды RIPS Technologies подробно описан метод поиска цепочек. К сожалению, для сообщества реализация метода недоступна, так как основывается на результатах работы их проприетарного коммерческого статического анализатора.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Также сообщество поддерживает библиотеку известных цепочек <a href="https://github.com/ambionics/phpggc">PHPGGC</a>, в которую любой желающий может сделать Pull-request с найденной им цепочкой. Последнее время в проекте появляется много новых цепочек, что подтверждает актуальность задачи их поиска.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>В рамках <a href="https://github.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/raw/gh-pages/data/Master_thesis.pdf">магистерской диссертации</a> был разработан метод и реализован <a href="https://github.com/dsp25no/php-chain">инструмент</a> для поиска цепочек.</p>
</div>]]></description><link>http://blog.dsp25no.ru/2019/05/29/Could-you-find-some-chains.html</link><guid isPermaLink="true">http://blog.dsp25no.ru/2019/05/29/Could-you-find-some-chains.html</guid><pubDate>Wed, 29 May 2019 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Что тебе видно веб-аналитик?]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>В наше время веб-аналитика используется повсеместно. Но так ли безопасно подключать Javascript-плагины для сбора статистики на страницах с конфиденциальными данными? Осознают ли риски в банковской сфере?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Если кратко, то небезопасно. Но подключение Javascript-плагинов на страницах входа в интернет-банк не единичный случай. Подробнее в дипломной работе <a href="https://github.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/raw/gh-pages/data/Diplom.pdf">"Исследование безопасности Javascript-плагинов для сбора статистики"</a> (<a href="https://github.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/raw/gh-pages/data/Diplom_presentation.pdf">Презентация</a>).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Результаты работы были представлены на международном форуме, посвященном пратической безопасности Positive Hack Days VII (<a href="https://github.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/raw/gh-pages/data/PHD_2017.pdf">Презентация</a>).</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>P.S. В данный момент в работе нет таблицы с результатами, они будут выложены позднее, после согласования их с банками.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><strong>UPD:</strong> <a href="https://github.com/dsp25no/blog.dsp25no.ru/raw/gh-pages/data/Diplom_table.pdf">Таблица с результатами</a></p>
</div>]]></description><link>http://blog.dsp25no.ru/2017/05/28/what-can-you-see-web-analytic.html</link><guid isPermaLink="true">http://blog.dsp25no.ru/2017/05/28/what-can-you-see-web-analytic.html</guid><pubDate>Sun, 28 May 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[First post]]></title><description><![CDATA[<div class="quoteblock">
<blockquote>
<div class="paragraph">
<p>Good bye, old friend. May the Force be with you.</p>
</div>
</blockquote>
<div class="attribution">
&#8212; Obi-Wan Kenobi
</div>
</div>]]></description><link>http://blog.dsp25no.ru/2017/05/04/First-post.html</link><guid isPermaLink="true">http://blog.dsp25no.ru/2017/05/04/First-post.html</guid><pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>